program cmds cmd simplecmd defcmd declist declaration dtype primitive arraydecl assigndecl assigncmd symbolvalue expression term factor array element readcmd printcmd expressionprint factorprint structcmd ifstmt condition comparisonoperator logicaloperator whilestmt procstmt callstmt paramslist arrayelement basiccondition zero digit non_zero_digit letter identifier lettersordigits constchar conststring string character constno non_zero_number digits
START FINISH DEF NUMBER STRING CHAR ARRAY OF UNDEFINED READ IF STARTIF FINISHIF ASSIGN WHILE STARTWHILE FINISHWHILE PROC STARTPROC FINISHPROC CALL RETURN PRINT + - * / < <= === !== >= > || && ; , : [ ] ( ) " ' 0 1 2 3 4 5 6 7 8 9 A B C D E F G H I J K L M N O P Q R S T U V W X Y Z
30
program -> START cmds FINISH
cmds -> cmd | cmd cmds
cmd -> simplecmd | structcmd
simplecmd -> defcmd | assigncmd | readcmd
defcmd -> DEF declist
declist -> declaration | declaration ; declist
declaration -> identifier : dtype
dtype -> primitive | arraydecl
primitive -> NUMBER | STRING | CHAR
arraydecl -> ARRAY [ constno ] OF primitive
assigncmd -> ASSIGN identifier : symbolvalue | ASSIGN identifier : ( expression )
symbolvalue -> identifier | constno | constchar | conststring | arrayelement
expression -> term | expression + term | expression - term
term -> term * factor | term / factor | factor
factor -> ( expression ) | identifier | constno | constchar | conststring | arrayelement
arrayelement -> identifier [ constno ] | identifier [ identifier ]
readcmd -> READ identifier
printcmd -> PRINT ( expressionprint )
expressionprint -> factorprint | factorprint + expressionprint
factorprint -> constno | constchar | conststring | callstmt
structcmd -> ifstmt | whilestmt | procstmt | callstmt
ifstmt -> IF condition STARTIF cmds FINISHIF
condition -> basiccondition | basiccondition logicaloperator condition
basiccondition -> symbolvalue comparisonoperator symbolvalue
comparisonoperator -> < | > | <= | >= | === | !==
logicaloperator -> && | ||
whilestmt -> WHILE condition STARTWHILE cmds FINISHWHILE
procstmt -> PROC identifier ( ) STARTPROC cmds FINISHPROC | PROC identifier ( declist ) STARTPROC cmds FINISHPROC
callstmt -> CALL identifier ( ) | CALL identifier ( paramslist )
paramslist -> symbolvalue | symbolvalue , paramslist
program